Колёса велосипеда имеют одинаковый радиус $R$, а расстояние между центрами колёс $\ell = 3 R$. В протекторе покрышек переднего и заднего колёс застряли два маленьких камня. В начальный момент камень на заднем колесе касается земли, а камень на переднем колесе находится в крайнем переднем положении \seefig{}. Велосипед едет прямолинейно со скоростью $v$, колёса не скользят по дороге, камни не отрываются от покрышек.
\begin{enumtask}
	\item Найдите максимальное $L_\text{max}$ и минимальное $L_\text{min}$ расстояния между камнями в процессе движения велосипеда.
	\item Через какое минимальное время $t$ после начала движения расстояние 	между камнями достигает максимального значения?
\end{enumtask}
\answer{
	\begin{enumtask}
		\item $L_\text{max} = R (3 + \sqrt2)$, $L_\text{min} = R (3 - \sqrt2)$.
		\item $t = \frac{\pi R}{4 v}$.
	\end{enumtask}
}
\tags{9, россия, кинематика, сложение скоростей}